**ZARD**是一個日本摇滚樂團，以主唱歌手[坂井泉水為中心](../Page/坂井泉水.md "wikilink")。所屬事務所是泉水（SENSUI）。隸屬於[Being,Inc.旗下](../Page/Being,Inc..md "wikilink")[B-Gram
RECORDS](../Page/B-Gram_RECORDS.md "wikilink")。代表歌曲有《[永遠](../Page/永遠.md "wikilink")》、《[Top
Secret](../Page/Top_Secret.md "wikilink")》、《[My
Friend](../Page/My_Friend.md "wikilink")》、《[轉動命運之輪](../Page/轉動命運之輪.md "wikilink")》、《[Don't
You
See](../Page/Don't_You_See.md "wikilink")》、《[別認輸](../Page/別認輸.md "wikilink")》、《[搖擺的想念](../Page/搖擺的想念.md "wikilink")》ZARD也是日本第一個女子主唱的搖滾樂團。

## 成員

  - [坂井泉水擔任主唱及作詞](../Page/坂井泉水.md "wikilink")。
    人氣組合ZARD的主唱坂井泉水（さかい・いずみ、原名蒲池幸子＝かまち・さちこ），于2007年5月27日下午3時10分，在東京新宿區内的醫院去世，年僅40歲，神奈川縣出身。28日，她所在的事務所正式發表了這一消息。葬禮将在親朋好友間進行，擇日舉行告别儀式。

坂井泉水由于患有子宮頸癌，2006年6月進行了手術。之後，由于癌細胞轉移至肺部，于2007年4月再次入院治療。5月26日早晨，坂井泉水在散步時，從醫院的台階跌落，後腦受到強烈撞擊後，腦挫傷而死。根據警視廳四谷署的現場勘查，台階的扶手上有跳下的痕迹，須進行進一步調查，以确定是自殺還是事故，後來證實是屬於意外事故。

ZARD
1991年出道。93年發表的單曲「負けないで」「揺れる想い」取得了巨大的成功。那之後，又接連發表了很多熱門單曲，是90年代的代表藝人。ZARD的坂井泉水，除了為ZARD組合的歌曲作詞以外，還經常為DEEN等組合的歌曲作詞。原本，2007年秋天，ZARD将發售新專輯，并舉行巡回演唱會，距離上次巡回演唱會已有3年之久。　

### 脫離的成員

各成員的脫離，所屬事務沒正式公佈，不過，以下的成員好像以前從屬於ZARD，某時期脫離了。

  - [町田文人](../Page/町田文人.md "wikilink")（吉他）在完成「你不在」后退出乐队

<!-- end list -->

  - [星弘泰](../Page/星弘泰.md "wikilink")（貝斯）在完成「IN MY ARMS TONIGHT」后退出乐队

<!-- end list -->

  - [道倉康介](../Page/道倉康介.md "wikilink")（鼓手）在创作「別認輸」前后退出乐队

<!-- end list -->

  - [池澤公隆](../Page/池澤公隆.md "wikilink")（键盘）在完成「你不在」后退出乐队

## 简介

ZARD以“神秘”而聞名。在成立的初期，ZARD的成员還有出現参加一些电视台的音乐节目，如Music
Station等等。但自从1993年之后，ZARD便极少出现于电视屏幕之上，同時也只剩主唱[坂井泉水出現](../Page/坂井泉水.md "wikilink")，ZARD因此成為[坂井泉水的代稱](../Page/坂井泉水.md "wikilink")。而且从那开始的很长一段时间，ZARD的成员们也极少在公众场合露面。

### 團名由來

大眾認為ZARD的團名可能來自「blizzard」、「hazard」、「wizard」這3個單字的末4個字母所組成。
不過在1992年2月6日的朝日放送的「早安朝日」訪問當中，坂井泉水提及其實是在非常隨性的狀況下取的名字，取\[hard\]後三個單字，再加上一個Z，以順口為主。

## 合作伙伴

  - [織田哲郎](../Page/織田哲郎.md "wikilink")（作曲25曲、作編曲1曲）
  - [明石昌夫](../Page/明石昌夫.md "wikilink")（編曲53曲）
  - [栗林誠一郎](../Page/栗林誠一郎.md "wikilink")（作曲46曲）
  - [川島だりあ](../Page/川島だりあ.md "wikilink")（作詞曲2曲、作曲9曲）
  - [池田大介](../Page/池田大介.md "wikilink")（編曲21曲）
  - [葉山武](../Page/葉山武.md "wikilink")（編曲36曲）
  - [德永曉人](../Page/德永曉人.md "wikilink")（作曲4曲、編曲14曲、作編曲11曲）
  - [古井弘人](../Page/古井弘人.md "wikilink")（編曲10曲）
  - [大野愛果](../Page/大野愛果.md "wikilink")（作曲22曲）

## 其它合作

2003年－[松本孝弘在](../Page/松本孝弘.md "wikilink")11月26日以TAK
MATSUMOTO的名義發售了作為Solo Project的邦樂翻唱專輯「THE HIT PARADE」。

邀請了[稻葉浩志](../Page/稻葉浩志.md "wikilink")、**ZARD**、[倉木麻衣](../Page/倉木麻衣.md "wikilink")、[宇德敬子等一眾陣容強大的客席歌手](../Page/宇德敬子.md "wikilink")，翻唱了'70～'80年代的邦樂名曲。
而企劃的第一張單曲，由泉水（ZARD）擔任主唱，演唱至今仍深受廣大歌迷喜愛的POPS名曲「異邦人」
（原唱&作詞作曲：[久保田早紀](../Page/久保田早紀.md "wikilink")）

## ORICON記錄

專輯和單曲總銷量：3743.0萬張（歴代7位）

  - 單曲：1768.0万枚（女性歌手歴代2位）
  - 專輯：1971.0万枚（女性歌手歴代4位）
  - TOP10單曲獲得数：43作（歴代2位 與團體 B'z ， Southern All Stars 及早安少女組。 並列，1位為濱崎步 及
    SMAP）
  - 90年代出道歌手的銷售量3位（女性歌手1位）
  - 單曲1位獲得数：12作（女性歌手歴代4位）
  - 單曲名列TOP100張數：45作（90年代歌手歴代2位）
  - 專輯破百萬獲得数：10作（歴代4位）
  - 專輯連續破百萬：連續9張（歴代1位）（[HOLD ME](../Page/HOLD_ME.md "wikilink")〜[ZARD
    BEST 〜Request
    Memorial〜](../Page/ZARD_BEST_〜Request_Memorial〜.md "wikilink")）
  - 專輯1位獲得数：11作（女性歌手1位和[DREAMS COME
    TRUE並列](../Page/DREAMS_COME_TRUE.md "wikilink")）

*※截止2009年6月。*

## 演唱会

  - “Cruising &
    Live”，在一条行驶于[太平洋的客船上召开](../Page/太平洋.md "wikilink")。但此次演唱会的门票并不公开贩卖，只有600名幸运的歌迷被抽中（在《ZARD
    BEST The Single
    Collection～～》专辑中有申请表格，据传投寄的申请表格超过二百万份），得以参加ZARD的首场演唱会。

<!-- end list -->

  - “[What a beautiful
    moment](../Page/What_a_beautiful_moment.md "wikilink")”的日本巡回演出。此次巡回共在日本的9个地方进行了11场演出（地点列表见下），当时每场演唱会的门票都被销售一空。

|               |                                      |
| ------------- | ------------------------------------ |
| 公演日           | 会场                                   |
| 2004年3月2日（二）  | 大阪Festival Hall                      |
| 2004年3月8日（一）  | 东京国际Forum Hall A                     |
| 2004年3月9日（二）  | 东京国际Forum Hall A                     |
| 2004年4月5日（一）  | 神户国际会馆                               |
| 2004年4月8日（四）  | Pacifco横浜国立大Hall                     |
| 2004年4月30日（五） | 大阪Festival Hall                      |
| 2004年5月8日（六）  | 青森市文化会馆                              |
| 2004年5月10日（一） | 仙台Sunplaza Hall                      |
| 2004年6月2日（三）  | 名古屋Century Hall                      |
| 2004年6月11日（五） | 福岡Sunpalace                          |
| 2004年7月23日（五） | [日本武道馆](../Page/日本武道馆.md "wikilink") |

### 追悼會

  - “What a beautiful
    memory”以[坂井泉水歌聲](../Page/坂井泉水.md "wikilink")、未曾公開的影像及參加2004年ZARD[What
    a beautiful
    moment的音樂家](../Page/What_a_beautiful_moment.md "wikilink")，再現ZARD的音樂。

|               |                                      |
| ------------- | ------------------------------------ |
| 公演日           | 会场                                   |
| 2007年9月6日（四）  | 大阪Festival Hall                      |
| 2007年9月7日（五）  | 大阪Festival Hall                      |
| 2007年9月14日（五） | [日本武道馆](../Page/日本武道馆.md "wikilink") |
| 2008年1月19日（六） | 神戶國際會館                               |
| 2008年2月2日（六）  | Pacifco横浜国立大Hall                     |
| 2008年2月10日（日） | イズミティ21                              |
| 2008年2月24日（日） | 札幌市教育文化會館                            |
| 2008年3月8日（六）  | 石川厚生年金會館                             |
| 2008年3月15日（六） | 愛知厚生年金會館                             |
| 2008年3月22日（六） | 新潟縣民會館                               |
| 2008年4月5日（六）  | サンポートホール高松（大ホール）                     |
| 2008年4月28日（一） | 福岡市民會館                               |
| 2008年5月3日（六）  | 広島アステールプラザ                           |
| 2008年5月4日（日）  | 愛媛縣縣民文化會館                            |
| 2008年5月23日（五） | 堂島リバーフォーラム                           |
| 2008年5月24日（六） | 堂島リバーフォーラム                           |
| 2008年5月25日（日） | 堂島リバーフォーラム                           |
| 2008年5月27日（二） | 國立代代木競技場　第一體育館                       |

  - “What a beautiful memory
    2009”以[坂井泉水歌聲](../Page/坂井泉水.md "wikilink")、未曾公開的影像及參加2004年ZARD[What
    a beautiful
    moment的音樂家](../Page/What_a_beautiful_moment.md "wikilink")，再現ZARD的音樂。

|               |                                      |
| ------------- | ------------------------------------ |
| 公演日           | 会场                                   |
| 2009年5月15日（五） | 堂島リバーフォーラム                           |
| 2009年5月16日（六） | 堂島リバーフォーラム                           |
| 2009年5月27日（三） | [日本武道馆](../Page/日本武道馆.md "wikilink") |

  - “What a beautiful memory \~forever
    you\~”以[坂井泉水歌聲](../Page/坂井泉水.md "wikilink")、未曾公開的影像及參加2004年ZARD[What
    a beautiful
    moment的音樂家](../Page/What_a_beautiful_moment.md "wikilink")，再現ZARD的音樂。

|            |                                      |
| ---------- | ------------------------------------ |
| 公演日        | 会场                                   |
| 2011年5月27日 | [日本武道馆](../Page/日本武道馆.md "wikilink") |
| 2011年5月29日 | グランキューブ大阪                            |

  - “ZARD Forever Best ～25th
    Anniversary～”以[坂井泉水歌聲](../Page/坂井泉水.md "wikilink")、未曾公開的影像及參加2004年ZARD[What
    a beautiful
    moment的音樂家](../Page/What_a_beautiful_moment.md "wikilink")，再現ZARD的音樂。

|               |                                                                          |
| ------------- | ------------------------------------------------------------------------ |
| 公演日           | 会场                                                                       |
| 2016年5月21日    | [大阪・オリックス劇場](../Page/大阪・オリックス劇場.md "wikilink")                           |
| 2016年5月26、27日 | [東京・TOKYO DOME CITY HALL](../Page/東京・TOKYO_DOME_CITY_HALL.md "wikilink") |

## 年譜

  - **1989-1990年**
      - 當時以本名蒲池幸子作為模特兒身份活躍。
        (詳細的模特兒活動請參考[坂井泉水](../Page/坂井泉水.md "wikilink")。)
  - **1991年**
      -
        以模特兒為身分的坂井泉水，被選為電視劇『結婚の理想と現実』的主題曲歌手出道
    <!-- end list -->
      - 2月10日 首張Single『[Good-bye My
        Loneliness](../Page/Good-bye_My_Loneliness.md "wikilink")』登場,最高第9位。
      - 3月27日 首張同名Album『[Good-bye My
        Loneliness](../Page/Good-bye_My_Loneliness.md "wikilink")』登場。
      - 6月25日 2nd Single『[不思議ね…](../Page/不思議ね….md "wikilink")』登場。
      - 11月3日
        [東海大学](../Page/東海大學_\(日本\).md "wikilink")[開発工学部第](../Page/開発工学部.md "wikilink")1回
        愛鷹祭（沼津校舎学園祭）初次現場演出。
      - 11月6日 3rd Single『[もう探さない](../Page/もう探さない.md "wikilink")』登場。
      - 12月25日 2nd
        Album『[もう探さない](../Page/もう探さない_\(アルバム\).md "wikilink")』登場。同時町田文人、星弘泰、道倉康介及池澤公隆正式加入。
  - **1992年**
      - 3月 第6回[日本金唱片大獎得到](../Page/日本金唱片大獎.md "wikilink")「THE BEST 5 NEW
        ARTIST OF THE YEAR」。
      - 8月5日 4th
        Single『[眠れない夜を抱いて](../Page/眠れない夜を抱いて.md "wikilink")』登場。由此奠下基礎，至到45th
        Single『[素直に言えなくて](../Page/素直に言えなくて.md "wikilink")』全部都能打入TOP10。
      - 8月7日 朝日電視台系音樂節目『[MUSIC
        STATION](../Page/MUSIC_STATION.md "wikilink")』初次電視演出。演唱「[眠れない夜を抱いて](../Page/眠れない夜を抱いて.md "wikilink")」。
      - 9月2日 3rd Album『[HOLD
        ME](../Page/HOLD_ME.md "wikilink")』登場。首張能夠打入TOP10大碟，如果計入8th
        Album『[永遠](../Page/永遠_\(アルバム\).md "wikilink")』，是連續5張Album都能夠賣出100萬張的驕人成績。
      - 9月9日、5th Single『[IN MY ARMS
        TONIGHT](../Page/IN_MY_ARMS_TONIGHT.md "wikilink")』登場。
  - **1993年**
      -
        以第6張單曲「負けないで」獲得自己第一次的ORICAON榜第一名，同時也得到百萬單曲銷售的紀錄。3個月後，第8張單曲「揺れる想い」也達成百萬銷量的紀錄。而收錄這兩首的第4張專輯『揺れる想い』更是賣了超過200萬張，並達成年度ORICON專輯銷售第一。
    <!-- end list -->
      - 2月5日 參加朝日電視台系音樂節目『[MUSIC
        STATION](../Page/MUSIC_STATION.md "wikilink")』演唱『[別認輸](../Page/別認輸.md "wikilink")』，同時宣佈最後一次上音樂節目,亦是最後一次在電視螢幕露面。
      - 4月21日 7th Single『[君がいない](../Page/君がいない.md "wikilink")』登場。
      - 5月19日 8th
        Single『[搖擺的想念](../Page/搖擺的想念.md "wikilink")』登場。連續2週第1位，賣上100萬張記録。全年第9位。
      - 6月9日
        以【[ZYYG](../Page/ZYYG.md "wikilink"),[REV](../Page/REV.md "wikilink"),ZARD＆[WANDS](../Page/WANDS.md "wikilink")
        featuring
        [長嶋茂雄](../Page/長嶋茂雄.md "wikilink")】名義唱出單曲『[果てしない夢を](../Page/果てしない夢を.md "wikilink")』。
      - 7月10日 4th
        Album『[揺れる想い](../Page/揺れる想い.md "wikilink")』登場。第一次獲得第1位（總計5週）。全年第1位。
      - 9月4日 9th Single『[もう少し
        あと少し…](../Page/もう少し_あと少し….md "wikilink")』登場。
      - 11月3日 10th
        Single『[きっと忘れない](../Page/きっと忘れない.md "wikilink")』登場。初登場第1位。
  - **1994年**
      - 2月2日 11th
        Single「[この愛に泳ぎ疲れても・Boy](../Page/この愛に泳ぎ疲れても・Boy.md "wikilink")」登場。
      - 3月 「[負けないで](../Page/負けないで.md "wikilink")」被選為1994年全日本春の選抜高校野球主題曲。
      - 6月4日、5th Album『[OH MY
        LOVE](../Page/OH_MY_LOVE.md "wikilink")』登場。賣出200萬張以上。全年第5位。
      - 8月8日、12th
        Single『[こんなにそばに居るのに](../Page/こんなにそばに居るのに.md "wikilink")』登場。第一次獲得第1位。
      - 12月24日、13th
        Single『[あなたを感じていたい](../Page/あなたを感じていたい.md "wikilink")』登場。
  - **1995年**
      - 2月1日 14th Single『[Just believe in
        love](../Page/Just_believe_in_love.md "wikilink")』登場。
      - 3月10日 6th Album『[forever
        you](../Page/forever_you_\(アルバム\).md "wikilink")』登場。全年第4位。
      - 6月5日 15th Single『[愛が見えない](../Page/愛が見えない.md "wikilink")』登場。
      - 8月28日 16th
        Single『[サヨナラは今もこの胸に居ます](../Page/サヨナラは今もこの胸に居ます.md "wikilink")』登場。初登場第1位。副歌「眠り」由坂井泉水作曲。
      - 11月22日 與 栗林誠一郎 合作推出 『\[クリスマス タイム\]\]』(Christmas time)。
  - **1996年**
      - 1月8日 17th Single『[マイフレンド](../Page/マイフレンド.md "wikilink")』登場。期後成為
        男兒當入樽(台：灌籃高手) 之結尾曲。
      - 5月6日 18th Single『[心を開いて](../Page/心を開いて.md "wikilink")』登場。初登場第1位。
      - 6月9日 再次與 栗林誠一郎 合作推出『[LOVE
        ～眠れずに君の横顔ずっと見ていた～](../Page/LOVE_～眠れずに君の横顔ずっと見ていた～.md "wikilink")』。
      - 7月8日 7th Album『[TODAY IS ANOTHER
        DAY](../Page/TODAY_IS_ANOTHER_DAY.md "wikilink")』登場。全年第12位。
  - **1997年**
      -
        這年的後半年『[負けないで](../Page/負けないで.md "wikilink")』被記載在高校的音樂教科書上。
    <!-- end list -->
      - 1月6日 19th Single『[Don't you
        see\!](../Page/Don't_you_see!.md "wikilink")』登場。初登場第1位。
      - 2月26日 20th
        Single『[君に逢いたくなったら…](../Page/君に逢いたくなったら….md "wikilink")』登場。
      - 4月23日 精選專輯『[ZARD BLEND
        〜SUN\&STONE〜](../Page/ZARD_BLEND_〜SUN&STONE〜.md "wikilink")』登場。賣上200萬隻記錄。全年第5位。
      - 7月2日 21st
        Single『[風が通り抜ける街へ](../Page/風が通り抜ける街へ.md "wikilink")』登場。
      - 8月20日 22nd
        Single『[永遠](../Page/永遠_\(ZARDの曲\).md "wikilink")』登場。初登場第1位。此單曲亦是日本電視台電視劇「[失楽園](../Page/失楽園_\(渡辺淳一\).md "wikilink")」主題歌，連續6星期打入TOP10。
      - 12月3日 23rd Single『[My Baby Grand
        〜ぬくもりが欲しくて〜](../Page/My_Baby_Grand_〜ぬくもりが欲しくて〜.md "wikilink")』登場。
  - **1998年**
      - 3月4日 24th Single『[息もできない](../Page/息もできない.md "wikilink")』登場。
      - 9月17日 25th
        Single『[運命のルーレット廻して](../Page/運命のルーレット廻して.md "wikilink")』登場。初登場第1位。
      - 12月2日 26th
        Single『[新しいドア〜冬のひまわり〜](../Page/新しいドア〜冬のひまわり〜.md "wikilink")』、27th
        Single『[GOOD DAY](../Page/GOOD_DAY.md "wikilink")』同時登場。
  - **1999年**
      - 4月7日 28th Single『[Mind
        Games](../Page/Mind_Games.md "wikilink")』登場。
      - 5月28日 精選專輯『[ZARD BEST The Single Collection
        〜軌跡〜](../Page/ZARD_BEST_The_Single_Collection_〜軌跡〜.md "wikilink")』登場。初登場即時賣出100萬張以上的輝煌成績，累積合共賣出300萬張、Oricon全年大碟榜年間第2位、歴代第19位。此外，寄回專輯中的明信片參加抽獎，共600位幸運歌迷獲招待上郵輪，參與ZARD船上演唱會。超過100萬人參與這次抽選。同年Fans
        Club「WEZARD」正式成立。
      - 6月16日 29th
        Single『[世界はきっと未来の中](../Page/世界はきっと未来の中.md "wikilink")』登場。
      - 8月31日 600位歌迷在郵輪「太平洋維納斯號」上參與ZARD首次演唱會，共演唱14曲。
      - 9月15日 精選專輯『[ZARD BEST 〜Request
        Memorial〜](../Page/ZARD_BEST_〜Request_Memorial〜.md "wikilink")』登場。全年第14位。
      - 10月14日 30th
        Single『[痛いくらい君があふれているよ](../Page/痛いくらい君があふれているよ.md "wikilink")』登場。這亦是最後一隻8cm
        Single。
      - 12月1日 31st Single『[この涙 星になれ](../Page/この涙_星になれ.md "wikilink")』登場。
  - **2000年**
      - 1月26日 現場錄音Album『[ZARD Cruising & Live
        〜限定盤ライヴCD〜](../Page/ZARD_Cruising_&_Live_〜限定盤ライヴCD〜.md "wikilink")』登場。限定發行30萬張。
      - 3月 第14回日本金唱片大獎、大碟『[永遠](../Page/永遠_\(アルバム\).md "wikilink")』『[ZARD
        BEST The Single Collection
        〜軌跡〜](../Page/ZARD_BEST_The_Single_Collection_〜軌跡〜.md "wikilink")』『[ZARD
        BEST 〜Request
        Memorial〜](../Page/ZARD_BEST_〜Request_Memorial〜.md "wikilink")』得獎，是首次同一時間三張唱片同時個獎。
      - 9月6日 32nd Single『[Get U're
        Dream](../Page/Get_U're_Dream.md "wikilink")』登場。這首歌同時亦是[NHK](../Page/日本放送協会.md "wikilink")2000年悉尼奧運會打氣歌，賣出24萬張以上成績。
      - 11月15日 33rd Single『[promised
        you](../Page/promised_you.md "wikilink")』登場。
  - **2001年**
      -
        出道10周年。同年後半年坂井泉水因為身體不適，休養接近一年，這一年間沒有創作音樂。
    <!-- end list -->
      - 2月15日 興祝出道10周年記念9th
        Album『[時間の翼](../Page/時間の翼.md "wikilink")』登場。這亦是最後一張能夠打入Oricon大碟榜第一位的大碟。
      - 11月21日 精選專輯『[ZARD BLEND II
        〜LEAF\&SNOW〜](../Page/ZARD_BLEND_II_〜LEAF&SNOW〜.md "wikilink")』登場。
  - **2002年**
      -
        2002年，被稱為ZARD的第二章開始了，復出之後推出第34張單曲。
    <!-- end list -->
      - ?月??日 原定推出單曲專輯『約束のない恋』，可是最終不知什麼原因而沒有推出，最終2004年加至精選集中限量附送。
      - 5月22日 34th
        Single『[さわやかな君の気持ち](../Page/さわやかな君の気持ち.md "wikilink")』登場。
      - 5月尾 Fans Club WEZARD連同B-TOWN發售限定Single Box Set『ZARD PREMIUM BOX
        1991-2001 SINGLE COLLECTION』。
  - **2003年**
      - 3月27日 參加大阪[hills
        パン工場的THURSDAY](../Page/hills_パン工場.md "wikilink")
        LIVE現場演出，與[滴草由実一同演出兩首歌曲](../Page/滴草由実.md "wikilink")。
      - 4月9日 35th
        Single『[明日を夢見て](../Page/明日を夢見て_\(曲\).md "wikilink")』登場。
      - 7月9日 36th Single『[瞳閉じて](../Page/瞳閉じて.md "wikilink")』登場。
      - 8月27日 以【[TAK MATSUMOTO](../Page/TAK_MATSUMOTO.md "wikilink")
        featuring
        ZARD】名義唱出久保田早紀名曲『[異邦人](../Page/異邦人_\(TAK_MATSUMOTO_featuring_ZARD\).md "wikilink")』。
      - 11月12日 37th
        Single『[もっと近くで君の横顔見ていたい](../Page/もっと近くで君の横顔見ていたい.md "wikilink")』登場。
  - **2004年**
      - 1月28日 10th
        Album『[止まっていた時計が今動き出した](../Page/止まっていた時計が今動き出した.md "wikilink")』登場。未能再次連續登上大碟榜第1位。
      - 3月2日 初次全國巡迴演出『What a beautiful moment
        Tour』。原定只演出3場，但因反應熱烈開賣3分鐘內火速售罄，唱片公司於是加開全國9個地方11場公演。最後一場7月23日在[日本武道館完滿落幕](../Page/日本武道館.md "wikilink")，這11場演出亦成為ZARD唯一一次巡迴演唱會。
      - 6月23日 38th
        Single『[かけがえのないもの](../Page/かけがえのないもの.md "wikilink")』登場。演唱會期間亦一道被告知。
      - 11月24日 39th
        Single『[今日はゆっくり話そう](../Page/今日はゆっくり話そう.md "wikilink")』登場。
  - **2005年**
      - 4月20日 40th
        Single『[星のかがやきよ/夏を待つセイル(帆)のように](../Page/星のかがやきよ/夏を待つセイル\(帆\)のように.md "wikilink")』登場。出道11年來首張雙A面Single。亦是自29th
        Single『[世界はきっと未来の中](../Page/世界はきっと未来の中.md "wikilink")』5年以來再次打入TOP3。
      - 6月8日 首張演唱會DVD『[What a beautiful
        moment](../Page/What_a_beautiful_moment.md "wikilink")』登場。初次登場即獲得ORICON音楽・総合部門第1位。
      - 9月7日 11th
        Album『[君とのDistance](../Page/君とのDistance.md "wikilink")』登場。
  - **2006年**
      -
        出道15周年。
    <!-- end list -->
      - 3月8日 41st
        Single『[悲しいほど貴方が好き/カラッといこう\!](../Page/悲しいほど貴方が好き/カラッといこう!.md "wikilink")』登場。
      - 5月10日 42nd
        Single『[ハートに火をつけて](../Page/ハートに火をつけて_\(ZARDの曲\).md "wikilink")』登場。副歌「君へのブルース」由坂井泉水作曲。
      - 6月 被診斷出患有子宮頸癌。
      - 10月25日 精選專輯『[Golden Best 〜15th
        Anniversary〜](../Page/Golden_Best_〜15th_Anniversary〜.md "wikilink")』登場。經過5年8個月時間再一次登上第1位。2006年間全年第26位、2007年間全年第19位。
      - 10月25日 出道至今PV集DVD『[ZARD Le Portfolio
        1991-2006](../Page/ZARD_Le_Portfolio_1991-2006.md "wikilink")』登場。初次登場即獲得第1位。2006年間全年音樂DVD部門17位、2007年間全年音樂DVD部門第16位。歴代音樂DVD第46位。
  - **2007年**
      - 4月 發現癌細胞擴散至肺部，坂井再度入院治療。
      - 5月26日
        頭部受到嚴重的撞擊，急救一天後坂井還是在5月27日下午3點10分身亡。（詳細請參考[坂井泉水](../Page/坂井泉水.md "wikilink")）。
      - 8月15日 坂井泉水生前所挑選精選專輯『[Soffio di vento 〜Best of IZUMI SAKAI
        Selection〜](../Page/Soffio_di_vento_〜Best_of_IZUMI_SAKAI_Selection〜.md "wikilink")』、以及由樂迷所挑選精選專輯『[Brezza
        di mare 〜dedicated to IZUMI
        SAKAI〜](../Page/Brezza_di_mare_〜dedicated_to_IZUMI_SAKAI〜.md "wikilink")』登場，回憶錄『きっと忘れない』亦同時發表。
      - 9月6日－7日 追悼演唱會「What a beautiful memory」大阪站在大阪Festival Hall舉行。
      - 9月14日 追悼演唱會「What a beautiful
        memory」東京站[日本武道館舉行](../Page/日本武道館.md "wikilink")。
      - 12月12日 43th Album『[グロリアス
        マインド](../Page/グロリアス_マインド.md "wikilink")』登場。
  - **2008年**
      - 1月23日 原本預定2007年秋發表但延期多時的精選專輯『[ZARD Request Best 〜beautiful
        memory〜](../Page/ZARD_Request_Best_〜beautiful_memory〜.md "wikilink")』登場。初次登場即獲得第1位。
      - 4月9日 44th
        Single『[翼を広げて/愛は暗闇の中で](../Page/翼を広げて/愛は暗闇の中で.md "wikilink")』登場。
  - **2009年**
      - 5月15日－5月16日 2週年追悼演唱會「What a beautiful memory
        2009」大阪站在大阪堂島リバーフォーラム舉行，表演嘉賓[中村由利](../Page/中村由利.md "wikilink")（[GARNET
        CROW](../Page/GARNET_CROW.md "wikilink")）、[羽田裕美](../Page/羽田裕美.md "wikilink")。
      - 5月27日 2週年追悼演唱會「What a beautiful memory
        2009」東京站日本武道館舉行，表演嘉賓[倉木麻衣](../Page/倉木麻衣.md "wikilink")、[池森秀一](../Page/池森秀一.md "wikilink")（[DEEN](../Page/DEEN.md "wikilink")）、[羽田裕美](../Page/羽田裕美.md "wikilink")。
      - 5月27日 同日，45th Single「素直に言えなくて」發行。這是ZARD至今最後一張單曲。
  - **2010年**
      - 6月30日 ZARD相關企劃商品『Feeling ZARD orgel Collection vol.1 ～揺れる想い～』發售。
      - 8月25日 ZARD相關企劃商品『Feeling ZARD orgel Collection vol.2 ～負けないで～』發售。
      - 10月27日 ZARD相關企劃商品『Feeling ZARD orgel Collection vol.3
        ～きっと忘れない～』發售。
      - 12月22日 ZARD相關企劃商品『Feeling ZARD orgel Collection vol.4
        ～あの微笑みを忘れないで～』發售。
  - **2011年**
      - 2月10日包含c/w曲之全單曲歌曲以及企劃合作單曲共100首歌的出道20周年紀念單曲全輯『[ZARD Single
        Collection 〜20TH
        ANNIVERSARY〜](../Page/ZARD_Single_Collection_〜20TH_ANNIVERSARY〜.md "wikilink")』發售預定。
      - 4月13日 追悼演唱會DVD「What a beautiful memory 2007 」、「What a beautiful
        memory 2008 」及「What a beautiful memory 2009
        」發售。最高分別第16位、第18位及第15位。
      - 5月27日 20週年追悼演唱會「What a beautiful memory \~forever
        you\~」東京站日本武道館舉行。
      - 5月29日 20週年追悼演唱會「What a beautiful memory \~forever
        you\~」大阪站グランキューブ大阪舉行。
      - 8月10日 追悼演唱會DVD「What a beautiful memory \~forever you\~
        」發售。最高第1位。
  - **2012年**
  - **2013年**
  - **2014年**
      - 5月25日 週年追悼演唱會「ZARD Screen Harmony 2014」大阪站堂島リバーフォーラム舉行。
      - 5月27日 週年追悼演唱會「ZARD Screen Harmony 2014」東京站日本青年館舉行。
  - **2015年**
      - 5月24日 24週年追悼演唱會「ZARD Screen Harmony 2015」大阪站堂島リバーフォーラム舉行。
      - 5月27日 24週年追悼演唱會「ZARD Screen Harmony 2015」東京站渋谷公会堂舉行。
  - **2016年**
      - 2月10日 25週年精選專輯『ZARD Forever Best ～25th
        Anniversary～』發售。本專輯共收錄52首歌曲
        包括已故的坂井泉水所錄的歌曲「グロリアス マインド」、未發行的「翼を広げて」等。
      - 4月27日 出道至今PV集DVD「ZARD MUSIC VIDEO COLLECTION 〜25th
        ANNIVERSARY〜」發售。最高第1位。
      - 5月21日 25週年追悼演唱會「What a beautiful memory ～25th
        Anniversary～」大阪站オリックス劇場舉行。
      - 5月27日 25週年追悼演唱會「What a beautiful memory ～25th
        Anniversary～」東京站TOKYO DOME CITY HALL舉行。
      - 12月7日 25週年追悼演唱會DVD「ZARD 25th Anniversary LIVE “What a beautiful
        memory”」發售。最高第3位。

## 作品列表

### 单曲

#### 銷售排行

| 順序 | 作品              | 發行日期       | 銷售數量       |
| -- | --------------- | ---------- | ---------- |
| 1  | 別認輸             | 1993年1月27日 | 164萬5,010張 |
| 2  | 搖擺的想念           | 1993年5月19日 | 139萬6千張    |
| 3  | MY FRIEND       | 1996年1月8日  | 100萬1千張    |
| 4  | 即使悠遊在愛裡疲憊不堪／Boy | 1994年2月2日  | 88萬7千張     |
| 5  | 肯定無法忘懷          | 1993年11月3日 | 87萬2千張     |
| 6  | 再多些 再多一些...     | 1993年9月4日  | 84萬4千張     |
|    |                 |            |            |

[坂井泉水担当全部作词工作](../Page/坂井泉水.md "wikilink")。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>发行日期</p></th>
<th><p>日文名称</p></th>
<th><p>中文名称</p></th>
<th><p>作曲编曲</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>1st single</small></p></td>
<td><p><small>1991年2月10日</small></p></td>
<td><p><strong>Good-bye My Loneliness</strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Good-bye_My_Loneliness.md" title="wikilink">Good-bye My Loneliness</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：明石昌夫</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2nd single</small></p></td>
<td><p><small>1991年6月25日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/真是不可思議呀....md" title="wikilink">真是不可思議呀...</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：明石昌夫</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>3rd single</small></p></td>
<td><p><small>1991年11月6日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/不再尋找.md" title="wikilink">不再尋找</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：明石昌夫</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>4th single</small></p></td>
<td><p><small>1992年8月5日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/擁抱無法成眠的夜.md" title="wikilink">擁抱無法成眠的夜</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：明石昌夫·池田大介</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>5th single</small></p></td>
<td><p><small>1992年9月9日</small></p></td>
<td><p><strong>IN MY ARMS TONIGHT</strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/IN_MY_ARMS_TONIGHT.md" title="wikilink">IN MY ARMS TONIGHT</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：春畑道哉<br />
編曲：明石昌夫</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>6th single</small></p></td>
<td><p><small>1993年1月27日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/別認輸.md" title="wikilink">別認輸</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：葉山たけし</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>7th single</small></p></td>
<td><p><small>1993年4月21日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/你不在.md" title="wikilink">你不在</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：栗林誠一郎<br />
編曲：明石昌夫</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>8th single</small></p></td>
<td><p><small>1993年5月19日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/搖擺的想念.md" title="wikilink">搖擺的想念</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：明石昌夫</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>9th single</small></p></td>
<td><p><small>1993年9月4日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/再多些_再多一些....md" title="wikilink">再多些 再多一些...</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：栗林誠一郎<br />
編曲：明石昌夫</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>10th single</small></p></td>
<td><p><small>1993年11月3日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/肯定無法忘懷.md" title="wikilink">肯定無法忘懷</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：明石昌夫</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>11th single</small></p></td>
<td><p><small>1994年2月2日</small></p></td>
<td><p><strong>／Boy</strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/即使悠游在愛裡疲憊不堪／Boy.md" title="wikilink">即使悠游在愛裡疲憊不堪／Boy</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎（この愛〜）<br />
作曲：栗林誠一郎（Boy）<br />
編曲：明石昌夫（共通）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>12th single</small></p></td>
<td><p><small>1994年8月6日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/明明離你那麼的近.md" title="wikilink">明明離你那麼的近</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：栗林誠一郎<br />
編曲：明石昌夫</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>13th single</small></p></td>
<td><p><small>1994年12月24日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/好想感受你的存在.md" title="wikilink">好想感受你的存在</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲·編曲：織田哲郎</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>14th single</small></p></td>
<td><p><small>1995年2月1日</small></p></td>
<td><p><strong>Just believe in love</strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Just_believe_in_love.md" title="wikilink">Just believe in love</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：春畑道哉<br />
編曲：葉山たけし</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>15th single</small></p></td>
<td><p><small>1995年6月5日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/看不見愛.md" title="wikilink">看不見愛</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：小澤正澄<br />
編曲：葉山たけし</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>16th single</small></p></td>
<td><p><small>1995年8月28日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/道別至今仍在這心中.md" title="wikilink">道別至今仍在這心中</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：栗林誠一郎<br />
編曲：葉山たけし</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>17th single</small></p></td>
<td><p><small>1996年1月8日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/MY_FRIEND_(ZARD單曲).md" title="wikilink">MY FRIEND</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：葉山たけし</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>18th single</small></p></td>
<td><p><small>1996年5月6日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/敞開心扉.md" title="wikilink">敞開心扉</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：池田大介</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>19th single</small></p></td>
<td><p><small>1997年1月6日</small></p></td>
<td><p><strong>Don't you see!</strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Don&#39;t_you_see!.md" title="wikilink">Don't you see!</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：栗林誠一郎<br />
編曲：葉山たけし</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>20th single</small></p></td>
<td><p><small>1997年2月26日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/每當想見你的時候....md" title="wikilink">每當想見你的時候...</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：葉山たけし</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>21st single</small></p></td>
<td><p><small>1997年7月2日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/前往風兒穿越的街道.md" title="wikilink">前往風兒穿越的街道</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：徳永暁人</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>22nd single</small></p></td>
<td><p><small>1997年8月20日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/永遠.md" title="wikilink">永遠</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲·編曲：徳永暁人</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>23rd single</small></p></td>
<td><p><small>1997年12月3日</small></p></td>
<td><p><strong>My Baby Grand～～</strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/My_Baby_Grand～期待那溫存～.md" title="wikilink">My Baby Grand～期待那溫存～</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：池田大介</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>24th single</small></p></td>
<td><p><small>1998年3月4日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/連呼吸也不能.md" title="wikilink">連呼吸也不能</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎<br />
編曲：葉山たけし</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>25th single</small></p></td>
<td><p><small>1998年9月17日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/轉動命運之輪.md" title="wikilink">轉動命運之輪</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：栗林誠一郎<br />
編曲：池田大介</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>26th single</small></p></td>
<td><p><small>1998年12月2日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/嶄新門扉～冬天的向日葵～.md" title="wikilink">嶄新門扉～冬天的向日葵～</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：北野正人<br />
編曲：古井弘人</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>27th single</small></p></td>
<td><p><small>1998年12月2日</small></p></td>
<td><p><strong>GOOD DAY</strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/GOOD_DAY.md" title="wikilink">GOOD DAY</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：綿貫正顕<br />
編曲：池田大介</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>28th single</small></p></td>
<td><p><small>1999年4月7日</small></p></td>
<td><p><strong>MIND GAMES</strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/MIND_GAMES.md" title="wikilink">MIND GAMES</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：綿貫正顕<br />
編曲：綿貫正顕·古井弘人</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>29th single</small></p></td>
<td><p><small>1999年6月16日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/世界必定會在未來之中.md" title="wikilink">世界必定會在未來之中</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：岩井勇一郎<br />
編曲：徳永暁人·古井弘人·シオジリケンジ</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>30th single</small></p></td>
<td><p><small>1999年10月14日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/想你想到滿腦子都是你的影子.md" title="wikilink">想你想到滿腦子都是你的影子</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲·編曲：シオジリケンジ</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>31st single</small></p></td>
<td><p><small>1999年12月1日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/這淚水將成為天上的星辰.md" title="wikilink">這淚水將成為天上的星辰</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：岩井勇一郎<br />
編曲：古井弘人</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>32nd single</small></p></td>
<td><p><small>2000年9月6日</small></p></td>
<td><p><strong>Get U're Dream</strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Get_U&#39;re_Dream.md" title="wikilink">Get U're Dream</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：大野愛果<br />
編曲：葉山たけし</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>33rd single</small></p></td>
<td><p><small>2000年11月15日</small></p></td>
<td><p><strong>promised you</strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/promised_you.md" title="wikilink">promised you</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：栗林誠一郎<br />
編曲：Cybersound</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>34th single</small></p></td>
<td><p><small>2002年5月22日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/瀟灑爽朗你的心情.md" title="wikilink">瀟灑爽朗你的心情</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲·編曲：徳永暁人</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>35th single</small></p></td>
<td><p><small>2003年4月9日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/夢見明日.md" title="wikilink">夢見明日</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：大野愛果<br />
編曲：小林哲</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>36th single</small></p></td>
<td><p><small>2003年7月9日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/閉上雙眼.md" title="wikilink">閉上雙眼</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：大野愛果<br />
編曲：徳永暁人</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>37th single</small></p></td>
<td><p><small>2003年11月12日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/想更靠近看你的側臉.md" title="wikilink">想更靠近看你的側臉</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：大野愛果<br />
編曲：池田大介</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>38th single</small></p></td>
<td><p><small>2004年6月23日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/無可替代的東西.md" title="wikilink">無可替代的東西</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：大野愛果<br />
編曲：小林哲</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>39th single</small></p></td>
<td><p><small>2004年11月24日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/今天讓我們來促膝長談吧.md" title="wikilink">今天讓我們來促膝長談吧</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：大野愛果<br />
編曲：徳永暁人</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>40th single</small></p></td>
<td><p><small>2005年4月20日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/繁星的光芒呀／宛如等待夏日的風帆.md" title="wikilink">繁星的光芒呀／宛如等待夏日的風帆</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：大野愛果（共通）<br />
編曲：葉山たけし（共通）</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>41st single</small></p></td>
<td><p><small>2006年3月8日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/愛你愛的好悲痛／爽快一點!.md" title="wikilink">愛你愛的好悲痛／爽快一點!</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：大野愛果（共通）<br />
編曲：葉山たけし（共通）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>42nd single</small></p></td>
<td><p><small>2006年5月10日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/點燃心火.md" title="wikilink">點燃心火</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：大野愛果<br />
編曲：葉山たけし</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>43rd single</small></p></td>
<td><p><small>2007年12月12日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Glorious_Mind.md" title="wikilink">Glorious Mind</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：大野愛果<br />
編曲：葉山たけし</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>44th single</small></p></td>
<td><p><small>2008年4月9日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/展開雙翼／愛在黑暗中.md" title="wikilink">展開雙翼／愛在黑暗中</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：織田哲郎（翼を〜）<br />
編曲：明石昌夫（翼を〜）<br />
作曲：栗林誠一郎（愛は〜）<br />
編曲：SCHON|森下志音（愛は〜）</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>45th single</small></p></td>
<td><p><small>2009年5月27日</small></p></td>
<td><p><strong></strong><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/無法坦白說出口.md" title="wikilink">無法坦白說出口</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>作曲：坂井泉水<br />
編曲：岡本仁志</small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 單曲「展開雙翼／愛在黑暗中」：前者是[DEEN的單曲](../Page/DEEN.md "wikilink")，是[坂井泉水於](../Page/坂井泉水.md "wikilink")1994年時翻唱，但一直未發表。後者是收錄於首張專輯Good-bye
    My loneliness，原曲是[BLIZARD的EMPTY](../Page/Blizard.md "wikilink")
    DAY，2008年版本由naifu的SCHON（森下志音）重新編曲。此外，歌手[上木彩矢也同時參與](../Page/上木彩矢.md "wikilink")「愛在黑暗中」此曲的重新配音與合聲，並且負責部分新加入歌詞的演唱，「」，值得注意的地方是，雖然是經由新舊交叉切入的重新剪輯，但是[坂井泉水與](../Page/坂井泉水.md "wikilink")[上木彩矢兩人的聲音卻短時間內難以分辨](../Page/上木彩矢.md "wikilink")。

### 专辑

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p><small>CD編號</small></p></th>
<th><p><small>發售日期</small></p></th>
<th><p><small>專輯名稱</small></p></th>
<th><p>排名</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>1st album</small></p></td>
<td><p><small>BGCH-1003</small></p></td>
<td><p><small>1991年3月27日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Good-bye_My_Loneliness(专辑).md" title="wikilink">Good-bye My Loneliness</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>最高位34位</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2nd album</small></p></td>
<td><p><small>BGCH-1004</small></p></td>
<td><p><small>1991年12月25日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/もう探さない(专辑).md" title="wikilink">もう探さない</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>最高位36位</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>3rd album</small></p></td>
<td><p><small>BGCH-1005</small></p></td>
<td><p><small>1992年9月2日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/HOLD_ME.md" title="wikilink">HOLD ME</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>最高位2位</small><br />
<small><strong>突破百万</strong><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>4th album</small></p></td>
<td><p><small>BGCH-1001</small></p></td>
<td><p><small>1993年7月10日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/搖擺的想念_(專輯).md" title="wikilink">搖擺的想念</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small><strong>最高位1位</strong></small><br />
<small><strong>二百万</strong><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>5th album</small></p></td>
<td><p><small>BGDH-1014</small></p></td>
<td><p><small>1994年6月4日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/OH_MY_LOVE.md" title="wikilink">OH MY LOVE</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small><strong>最高位1位</strong></small><br />
<small><strong>二百万</strong></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>6th album</small></p></td>
<td><p><small>JBCJ-1001</small></p></td>
<td><p><small>1995年3月10日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/forever_you(专辑).md" title="wikilink">forever you</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small><strong>最高位1位</strong></small><br />
<small><strong>突破百万</strong></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>7th album</small></p></td>
<td><p><small>JBCJ-1009</small></p></td>
<td><p><small>1996年7月8日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/TODAY_IS_ANOTHER_DAY.md" title="wikilink">TODAY IS ANOTHER DAY</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small><strong>最高位1位</strong></small><br />
<small><strong>突破百万</strong></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>8th album</small></p></td>
<td><p><small>JBCJ-1021</small></p></td>
<td><p><small>1999年2月17日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/永遠(专辑).md" title="wikilink">永遠</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small><strong>最高位1位</strong></small><br />
<small><strong>突破百万</strong></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>9th album</small></p></td>
<td><p><small>JBCJ-1033</small></p></td>
<td><p><small>2001年2月15日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/時間の翼.md" title="wikilink">時間の翼</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small><strong>最高位1位</strong></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>10th album</small></p></td>
<td><p><small>JBCJ-9008</small></p></td>
<td><p><small>2004年1月28日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/止まっていた時計が今動き出した.md" title="wikilink">止まっていた時計が今動き出した</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>最高位2位</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>11th album</small></p></td>
<td><p><small>JBCJ-9012</small></p></td>
<td><p><small>2005年9月7日</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/君とのDistance.md" title="wikilink">君とのDistance</a></strong><br />
</p></td>
<td><p><small>最高位3位</small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 现场版CD

  - ZARD CRUISING\&LIVE（2000年）

### 最佳专辑

  - ZARD BEST The Single Collection ～軌跡～（1999年）
  - ZARD BEST ～Request Memorial～（1999年）

### 精选辑

  - ZARD BLEND\~SUN\&STONE\~（1997年）
  - ZARD BLEND II～LEAF\&SNOW～（2001年）

### 15週年纪念最佳专辑

  - Golden Best ～15th Anniversary～（2006年）

### 25週年纪念最佳专辑

  - Forever Best 〜25th Anniversary〜(2016年)

### 追悼精選輯

  - Soffio di vento Best of IZUMI SAKAI Selection
  - Brezza di mare dedicated to IZUMI SAKAI
  - Request Best『ZARD Request Best ～beautiful memory～』

### 精选专辑

  - ZARD PREMIUM BOX 1991-2001　Complete Single Collection（2004年）
  - ZARD PREMIUM BOX 1991-2008　Complete Single Collection（2008年）
  - ZARD SINGLE COLLECTION ～20th ANNIVERSARY～（2011年）
  - ZARD ALBUM COLLECTION 〜20th ANNIVERSARY〜（2012年）

### DVD

  - **[ZARD Le Portfolio
    1991-2006](../Page/ZARD_Le_Portfolio_1991-2006.md "wikilink")**
    （2006年10月25日）
  - **[ZARD MUSIC VIDEO COLLECTION \~25th
    Anniversary\~](../Page/ZARD_MUSIC_VIDEO_COLLECTION_~25th_Anniversary~.md "wikilink")**
    （2016年4月27日）

### Live DVD

  - **[What a beautiful
    moment](../Page/What_a_beautiful_moment.md "wikilink")** （2005年6月8日）
  - **What a beautiful memory 2007** （2011年4月13日）
  - **What a beautiful memory 2008** （2011年4月13日）
  - **What a beautiful memory 2009** （2011年4月13日）
  - **What a beautiful memory ～forever you～** （2011年8月10日）
  - **[ZARD 25th Anniversary LIVE What a beautiful
    memory](../Page/ZARD_25th_Anniversary_LIVE_What_a_beautiful_memory.md "wikilink")**
    （2016年12月7日）

### 書

Official Band Score ZARD BLEND 〜SUN\&STONE〜（1999年2月17日）

  - **Official Band Score 永遠**（1999年2月17日）
  - **Official Piano & Vocal Score ZARD BEST The Single Collection
    〜軌跡〜**（1999年5月28日）
  - **Official Piano & Vocal Score ZARD BEST 〜Request
    Memorial〜**（1999年9月15日）
  - **坂井泉水ポエトリーセレクション第1弾 揺れる想い**（2000年2月6日）
  - **坂井泉水ポエトリーセレクション第2弾 負けないで**（2000年6月19日）
  - **坂井泉水ポエトリーセレクション第3弾 マイ フレンド**（2000年9月16日）
  - **坂井泉水ポエトリーセレクション第4弾 promised you**（2000年12月12日）
  - **Official Piano & Vocal Score 時間の翼**（2001年2月15日）
  - **ZARD 10th Anniversary Book 10° 〜decimo〜**（2001年11月21日）
  - **ZARD 15th Anniversary 写真集「Le Portfolio -ル・ポルトフォリオ-」**(2006年10月25日)
  - **きっと忘れない ZARD 〜OFFICIAL BOOK〜**（2007年8月15日）
  - **ZARD 20周年記念写真集 ZARD Portfolio du 20eme anniversaire 第1集 「揺れる想い」**
    （2011年2月10日）
  - **ZARD 20周年記念写真集 ZARD Portfolio du 20eme anniversaire 第2集 「負けないで」**
    （2011年2月10日）
  - **ZARD 20周年記念写真集 ZARD Portfolio du 20eme anniversaire 第3集
    「きっと忘れない」** （2011年2月10日）
  - **ZARD 20周年記念写真集 ZARD Portfolio du 20eme anniversaire 第4集
    「あの微笑みを忘れないで」** （2011年2月10日）

### 參與作品

  - **[果てしない夢を](../Page/果てしない夢を.md "wikilink")***【[ZYYG](../Page/ZYYG.md "wikilink"),[REV](../Page/REV.md "wikilink"),ZARD＆[WANDS](../Page/WANDS.md "wikilink")
    featuring [長嶋茂雄](../Page/長嶋茂雄.md "wikilink")】*名義 （1993年6月9日）
      -
        Oricon最高第2位
  - **[Can't Take My Eyes Off Of You](../Page/君の瞳に恋してる.md "wikilink")**
    （1999年9月15日）
      -
        Oricon最高第50位
  - **[異邦人](../Page/異邦人_\(TAK_MATSUMOTO_featuring_ZARD\).md "wikilink")***【[TAK
    MATSUMOTO](../Page/TAK_MATSUMOTO.md "wikilink") featuring ZARD】*名義
    （2003年8月27日）
      -
        Oricon最高第3位
        [B'z成員](../Page/B'z.md "wikilink")[松本孝弘創作](../Page/松本孝弘.md "wikilink")。原曲請參考→（[異邦人
        (久保田早紀)](../Page/異邦人_\(久保田早紀\).md "wikilink")）。

### 以"坂井泉水"參與作品

  - Royal Straight Soul III Vol.2（M-8.This Masquerade/Izumi
    Sakai）(1993年11月21日)
  - クリスマス タイム／Barbier guest vocal IZUMI SAKAI（M-1.Christmas
    time、M-2.あなたに帰りたい）
  - LOVE／Barbier guest vocal IZUMI SAKAI（M-1.LOVE、M-2 I still remember）
  - Barbier first／Barbier guest vocal IZUMI SAKAI（M-1.LOVE、M-3.もう少し
    あと少し…、M-10.クリスマス タイム、全部共10曲）
  - J-BLUES BATTLE Vol.3（M-6.Black Velvet/IZUMI SAKAI）(1997年4月15日)
  - complete of 栗林誠一郎\&Barbier at the BEING studio（M-9.クリスマス タイム、共16曲）
  - J-BLUES compilation at the BEING studio（M-8.Black Velvet/坂井泉水）

## 商業主打歌曲一覽

|                                                                              |                                                                                                                     |
| ---------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| [Good-bye My Loneliness](../Page/Good-bye_My_Loneliness.md "wikilink")       | [富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")「[結婚の理想と現実](../Page/結婚の理想と現実.md "wikilink")」主題曲 |
| [不思議ね…](../Page/不思議ね….md "wikilink")                                         | [日本テレビ系](../Page/日本テレビ放送網.md "wikilink")「\[\[マジカル頭脳パワー                                                              |
| [もう探さない](../Page/もう探さない.md "wikilink")                                       | [テレビ朝日系電視劇](../Page/テレビ朝日.md "wikilink")「[七人の女弁護士](../Page/七人の女弁護士.md "wikilink")」主題曲                               |
| [眠れない夜を抱いて](../Page/眠れない夜を抱いて.md "wikilink")                                 | 朝日電視台系「[トゥナイト](../Page/トゥナイト_\(テレビ番組\).md "wikilink")」片尾曲                                                           |
| [誰かが待ってる](../Page/HOLD_ME.md "wikilink")（アルバム收錄曲目）                           | [日本テレビ系](../Page/日本テレビ放送網.md "wikilink")「\[\[マジカル頭脳パワー                                                              |
| [あの微笑みを忘れないで](../Page/HOLD_ME.md "wikilink")（アルバム收錄曲目）                       | 富士電視台系電視劇「[金曜エンタテイメント](../Page/金曜エンタテイメント.md "wikilink") 腕まくり看護婦」シリーズ主題歌                                            |
| [IN MY ARMS TONIGHT](../Page/IN_MY_ARMS_TONIGHT.md "wikilink")               | [TBS系ドラマ](../Page/TBSテレビ.md "wikilink")「[学校があぶない](../Page/学校があぶない.md "wikilink")」主題曲                                |
| [負けないで](../Page/負けないで.md "wikilink")                                         | 富士電視台系電視劇「[白鳥麗子でございます\!](../Page/白鳥麗子でございます!.md "wikilink")」主題曲                                                     |
| [君がいない](../Page/君がいない.md "wikilink")                                         | 日本電視台系電視劇「[彼女の嫌いな彼女](../Page/彼女の嫌いな彼女.md "wikilink")」主題曲                                                            |
| [揺れる想い](../Page/揺れる想い.md "wikilink")                                         | [大塚製薬](../Page/大塚製薬.md "wikilink")「[ポカリスエット](../Page/ポカリスエット.md "wikilink")」CM廣告歌                                   |
| [もう少し あと少し…](../Page/もう少し_あと少し….md "wikilink")                               | 朝日電視台系電視劇「[ララバイ刑事'93](../Page/ララバイ刑事'93.md "wikilink")」片尾曲                                                          |
| [きっと忘れない](../Page/きっと忘れない.md "wikilink")                                     | 富士電視台系電視劇「白鳥麗子でございます\!」主題歌                                                                                          |
| [この愛に泳ぎ疲れても](../Page/この愛に泳ぎ疲れても/Boy.md "wikilink")                           | 関西テレビ・富士電視台系「愛と疑惑のサスペンス」片頭曲                                                                                         |
| [Boy](../Page/この愛に泳ぎ疲れても/Boy.md "wikilink")                                  | 讀賣電視台制作映画「夏の庭〜The Friends〜」片尾曲                                                                                      |
| [こんなにそばに居るのに](../Page/こんなにそばに居るのに.md "wikilink")                             | [三貴](../Page/三貴.md "wikilink")「ブティックJOY」CMソング                                                                       |
| [あなたを感じていたい](../Page/あなたを感じていたい.md "wikilink")                               | [NTT DOCOMO](../Page/NTT_DOCOMO.md "wikilink")「パルフィーV」CMソング                                                         |
| [Just believe in love](../Page/Just_believe_in_love.md "wikilink")           | TBS系電視劇「[揺れる想い](../Page/揺れる想い_\(テレビドラマ\).md "wikilink")」主題歌                                                         |
| [ハイヒール脱ぎ捨てて](../Page/forever_you_\(アルバム\).md "wikilink")（アルバム收錄曲目）           | 富士電視台 OIOI TOKYO TASTE「Rooms」片尾曲                                                                                    |
| [I'm in love](../Page/forever_you_\(アルバム\).md "wikilink")（アルバム收錄曲目）          | [タワーレコードスーパーストア](../Page/タワーレコード.md "wikilink")                                                                     |
| [愛が見えない](../Page/愛が見えない.md "wikilink")                                       | エフティ[資生堂](../Page/資生堂.md "wikilink")「SEA BREEZE '1995」CM廣告歌                                                         |
| [サヨナラは今もこの胸に居ます](../Page/サヨナラは今もこの胸に居ます.md "wikilink")                       | ボクたちの映画シリーズ「白鳥麗子でございます\!」主題歌                                                                                        |
| [マイ フレンド](../Page/マイ_フレンド.md "wikilink")                                     | 朝日電視台系[アニメ](../Page/アニメ.md "wikilink")「[スラムダンク](../Page/SLAM_DUNK.md "wikilink")」片尾曲                                |
| [心を開いて](../Page/心を開いて.md "wikilink")                                         | 大塚製薬「ポカリスエット」CM廣告歌                                                                                                  |
| [君がいたから](../Page/TODAY_IS_ANOTHER_DAY.md "wikilink")（アルバム收錄曲目）               | 富士電視台系電視劇「[輝く季節の中で](../Page/輝く季節の中で.md "wikilink")」挿曲                                                               |
| [Today is another day](../Page/TODAY_IS_ANOTHER_DAY.md "wikilink")（アルバム收錄曲目） | 日本電視台系動畫「[YAWARA\!スペシャル ずっと君のことが…](../Page/YAWARA!.md "wikilink")」主題歌                                               |
| [見つめていたいね](../Page/TODAY_IS_ANOTHER_DAY.md "wikilink")（アルバム收錄曲目）             | 日本電視台系動畫「YAWARA\!スペシャル ずっと君のことが…」挿入歌                                                                                |
| [Don't you see\!](../Page/Don't_you_see!.md "wikilink")                      | 富士電視台系動畫「[ドラゴンボールGT](../Page/ドラゴンボールGT.md "wikilink")」片尾曲                                                           |
| [帰らぬ時間の中で](../Page/Don't_you_see!.md "wikilink")（上記曲のc/w）                    | 日本電視台「いま人」片頭曲                                                                                                       |
| [君に逢いたくなったら…](../Page/君に逢いたくなったら….md "wikilink")                             | TBS系電視劇「[理想の結婚](../Page/理想の結婚.md "wikilink")」主題歌                                                                    |
| [風が通り抜ける街へ](../Page/風が通り抜ける街へ.md "wikilink")                                 | [JRA夏競馬CM廣告歌](../Page/日本中央競馬会.md "wikilink")                                                                        |
| [永遠](../Page/永遠_\(ZARDの曲\).md "wikilink")                                    | [キヤノン](../Page/キヤノン.md "wikilink")「Eos kiss」CM廣告歌／日本電視台系電視劇「[失楽園](../Page/失楽園_\(渡辺淳一\).md "wikilink")」主題曲           |
| [My Baby Grand 〜ぬくもりが欲しくて〜](../Page/My_Baby_Grand_〜ぬくもりが欲しくて〜.md "wikilink") | [NTT DOCOMO](../Page/NTT_DOCOMO.md "wikilink")'97冬CMソング                                                             |
| [Love is Gone](../Page/My_Baby_Grand_〜ぬくもりが欲しくて〜.md "wikilink")（上記曲のc/w）     | 日本電視台系電視劇「失楽園 特別編」主題曲                                                                                               |
| [息もできない](../Page/息もできない.md "wikilink")                                       | 富士電視台系動畫「[中華一番\!](../Page/中華一番!.md "wikilink")」片頭曲                                                                  |
| [轉動命運之輪](../Page/轉動命運之輪.md "wikilink")                                       | [読売テレビ系アニメ](../Page/讀賣テレビ放送.md "wikilink")「[名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")」片頭曲                                 |
| [少女の頃に戻ったみたいに](../Page/轉動命運之輪.md "wikilink")（上記曲のc/w）                        | 劇場版「[名偵探柯南 第14號獵物](../Page/名偵探柯南_第14號獵物.md "wikilink")」主題曲                                                          |
| [新しいドア〜冬のひまわり〜](../Page/新しいドア〜冬のひまわり〜.md "wikilink")                         | [サッポロビール](../Page/サッポロビール.md "wikilink")「冬物語」CMソング                                                                  |
| [GOOD DAY](../Page/GOOD_DAY.md "wikilink")                                   | ビューティーラボ「ナチュラルカラー」CMソング                                                                                             |
| [I feel fine,yeah](../Page/永遠_\(アルバム\).md "wikilink")（アルバム收錄曲目）              | 富士電視台系「[めざまし天気](../Page/めざまし天気.md "wikilink")」主題曲                                                                   |
| [フォトグラフ](../Page/永遠_\(アルバム\).md "wikilink")（アルバム收錄曲目）                        | 日本電視台系電視劇「春のサスペンススペシャル 刑事たちの夏」主題曲                                                                                   |
| [MIND GAMES](../Page/MIND_GAMES_\(ZARDの曲\).md "wikilink")                    | 富士電視台系「[プロ野球ニュース](../Page/プロ野球ニュース.md "wikilink")」印象歌曲／ニッポン放送「ショウアップナイター'99」主題曲                                     |
| [世界はきっと未来の中](../Page/世界はきっと未来の中.md "wikilink")                               | 朝日電視台系電視劇「[舞妓さんは名探偵\!](../Page/舞妓さんは名探偵!.md "wikilink")」主題曲                                                         |
| [痛いくらい君があふれているよ](../Page/痛いくらい君があふれているよ.md "wikilink")                       | [ネスレ日本](../Page/ネスレ日本.md "wikilink")「ネスカフェモーメント」CM廣告歌                                                               |
| [この涙 星になれ](../Page/この涙_星になれ.md "wikilink")                                   | 朝日電視台系電視劇「[科捜研の女](../Page/科捜研の女.md "wikilink")」主題曲                                                                  |
| [お・も・ひ・で](../Page/この涙_星になれ.md "wikilink")（上記曲のc/w）                           | 「チェンジ伊豆2000！」印象歌曲／朝日電視台系「贅沢な休日」片尾曲                                                                                  |
| [Get U're Dream](../Page/Get_U're_Dream.md "wikilink")                       | [NHK](../Page/日本放送協会.md "wikilink")「[シドニーオリンピック](../Page/シドニーオリンピック.md "wikilink")」主題曲                              |
| [promised you](../Page/promised_you.md "wikilink")                           | 朝日電視台系「[土曜ワイド劇場](../Page/土曜ワイド劇場.md "wikilink")」片尾曲                                                                 |
| [窓の外はモノクローム](../Page/時間の翼.md "wikilink")（アルバム收錄曲目）                           | 日本電視台系「[週刊ストーリーランド](../Page/週刊ストーリーランド.md "wikilink")」片尾曲                                                           |
| [hero](../Page/時間の翼.md "wikilink")（アルバム收錄曲目）                                 | [コナミ](../Page/コナミ.md "wikilink")「[ときめきメモリアル3](../Page/ときめきメモリアル3_〜約束のあの場所で〜.md "wikilink")」片尾曲                      |
| [時間の翼](../Page/時間の翼.md "wikilink")（アルバム收錄曲目）                                 | [NTT西日本](../Page/西日本電信電話.md "wikilink")「フレッツISDN」CM廣告歌                                                              |
| [さわやかな君の気持ち](../Page/さわやかな君の気持ち.md "wikilink")                               | [ニベア花王](../Page/ニベア花王.md "wikilink")「8×4」CMソング                                                                      |
| [抱きしめていて](../Page/さわやかな君の気持ち.md "wikilink")（上記曲のc/w）                         | 科樂美「ときめきメモリアル3」片尾曲                                                                                                  |
| [Seven Rainbow](../Page/さわやかな君の気持ち.md "wikilink")（上記曲のc/w）                   | 科樂美「ときめきメモリアル3」片頭曲                                                                                                  |
| [明日を夢見て](../Page/明日を夢見て_\(曲\).md "wikilink")                                 | [読売テレビ系アニメ](../Page/讀賣テレビ放送.md "wikilink")「[名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")」片尾曲                                 |
| [瞳閉じて](../Page/瞳閉じて.md "wikilink")                                           | 富士電視台系「感動ファクトリー [すぽると\!](../Page/すぽると!.md "wikilink")」印象歌曲                                                          |
| [もっと近くで君の横顔見ていたい](../Page/もっと近くで君の横顔見ていたい.md "wikilink")                     | [月桂冠](../Page/月桂冠.md "wikilink")「月」CM廣告歌                                                                            |
| [止まっていた時計が今動き出した](../Page/止まっていた時計が今動き出した.md "wikilink")（アルバム收錄曲目）           | 朝日電視台系主題曲「[異議あり\!女弁護士大岡法江](../Page/異議あり!女弁護士大岡法江.md "wikilink")」主題歌                                                 |
| [かけがえのないもの](../Page/かけがえのないもの.md "wikilink")                                 | TBS系「[恋するハニカミ\!](../Page/恋するハニカミ!.md "wikilink")」主題曲                                                                |
| [今日はゆっくり話そう](../Page/今日はゆっくり話そう.md "wikilink")                               | [月桂冠](../Page/月桂冠.md "wikilink")「月」CM廣告歌                                                                            |
| [星のかがやきよ](../Page/繁星的光芒呀／宛如等待夏日的風帆.md "wikilink")                            | [読売テレビ系アニメ](../Page/讀賣テレビ放送.md "wikilink")「[名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")」片頭曲                                 |
| [夏を待つセイル(帆)のように](../Page/繁星的光芒呀／宛如等待夏日的風帆.md "wikilink")                     | 劇場版「[名偵探柯南 水平線上的陰謀](../Page/名偵探柯南_水平線上的陰謀.md "wikilink")」主題歌                                                        |
| [悲しいほど貴方が好き](../Page/悲しいほど貴方が好き/カラッといこう!.md "wikilink")                      | [読売テレビ系アニメ](../Page/讀賣テレビ放送.md "wikilink")「[名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")」片尾曲                                 |
| [カラッといこう\!](../Page/悲しいほど貴方が好き/カラッといこう!.md "wikilink")                       | 富士電視台系「[めざましどようび](../Page/めざましどようび.md "wikilink")」主題曲                                                               |
| [ハートに火をつけて](../Page/ハートに火をつけて_\(ZARDの曲\).md "wikilink")                      | TBS系主題曲「[愛の劇場](../Page/愛の劇場.md "wikilink") [すてきにコモン\!](../Page/すてきにコモン!.md "wikilink")」主題歌                          |
| [グロリアス マインド](../Page/Glorious_Mind.md "wikilink")                            | [読売テレビ系アニメ](../Page/讀賣テレビ放送.md "wikilink")「[名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")」片頭曲                                 |
| [翼を広げて](../Page/展開雙翼／愛在黑暗中.md "wikilink")                                    | 劇場版「[名偵探柯南 戰慄的樂譜](../Page/名偵探柯南_戰慄的樂譜.md "wikilink")」主題歌                                                            |
| [愛は暗闇の中で](../Page/展開雙翼／愛在黑暗中.md "wikilink")                                  | [読売テレビ系アニメ](../Page/讀賣テレビ放送.md "wikilink")「[名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")」片頭曲                                 |
| [素直に言えなくて](../Page/素直に言えなくて.md "wikilink")                                   |                                                                                                                     |
|                                                                              |                                                                                                                     |

## 书籍

1.  Official Band Score ZARD BLEND 〜SUN\&STONE〜（1999年2月17日）
2.  Official Band Score 永遠（1999年2月17日）
3.  Official Piano & Vocal Score ZARD BEST The Single Collection
    〜軌跡〜（1999年5月28日）
4.  Official Piano & Vocal Score ZARD BEST 〜Request
    Memorial〜（1999年9月15日）
5.  坂井泉水ポエトリーセレクション第1弾 揺れる想い（2000年2月6日）
6.  坂井泉水ポエトリーセレクション第2弾 負けないで（2000年6月19日）
7.  坂井泉水ポエトリーセレクション第3弾 マイ フレンド（2000年9月16日）
8.  坂井泉水ポエトリーセレクション第4弾 promised you（2000年12月12日）
9.  Official Piano & Vocal Score 時間の翼（2001年2月15日）
10. ZARD 10th Anniversary Book 10° 〜decimo〜（2001年11月21日）
11. ZARD 15th Anniversary 写真集「Le Portfolio -ル・ポルトフォリオ-」(2006年10月25日)
12. きっと忘れない ZARD 〜OFFICIAL BOOK〜（2007年8月15日）
13. ZARD 20周年記念写真集 ZARD Portfolio du 20eme anniversaire 第1集
    「揺れる想い」（2011年2月10日）
14. ZARD 20周年記念写真集 ZARD Portfolio du 20eme anniversaire 第2集
    「負けないで」（2011年2月10日）
15. ZARD 20周年記念写真集 ZARD Portfolio du 20eme anniversaire 第3集
    「きっと忘れない」（2011年2月10日）
16. ZARD 20周年記念写真集 ZARD Portfolio du 20eme anniversaire 第4集
    「あの微笑みを忘れないで」（2011年2月10日）

## 外部链接

  - [WEZARD.net](http://www.wezard.net/index.html)（官方網站）
  - [ZARD 20th Anniversary](http://www.wezard.net/20th/)（20週年特設網站）

[\*](../Category/ZARD.md "wikilink")
[Category:日本樂團](../Category/日本樂團.md "wikilink")
[Category:Oricon專輯年榜冠軍獲得者](../Category/Oricon專輯年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:Being旗下藝人](../Category/Being旗下藝人.md "wikilink")